\chapter{Einleitung}
In diesem Kapitel werden die zentralen Probleme vorgestellt. Ausserdem  wird die Untersuchungsregion erläutert und
GIS kurz erklärt. Zudem werden noch die Ziele und Aufbau dieser Arbeit festgelegt.

\section{Problem}
Rund zwei Drittel der Amphibien stehen auf der Roten Liste~\cite[S. 28]{rote_liste}. Die Wechselkröte gilt seit ihrer letzten Sichtung im Jahr 2000 als ausgestorben~\cite{wk}. 
Neun weitere Arten sind stark gefährdet, vier sind verletzlich~\cite[S. 28]{rote_liste}. Die Gründe für ihren Rückgang sind allesamt bei den Einflüssen des Menschen auf die Umwelt zu suchen. 
Hier nur einige dieser Eingriffe in die Natur: Begradigung von Flüssen und Bächen, Ansiedelung von Fischen in Amphibiengewässer, Bau von Strassen durch Wanderschaftsrouten von Amphibien. 
Damit das Überleben der Amphibien gesichert werden kann, muss ihnen mit geschützten Räumen geholfen werden~\cite[S. 5]{Amphlaichgebiete}.

\section{Untersuchungsregion}
In dieser Arbeit wurde das Freiamt als Untersuchungsregion festgelegt, es umfasst die Bezirke Bremgarten und Muri~\cite{freiamt}.
Dieses Gebiet eignet sich gut als Untersuchungsregion, da die Reussebene Zuhause seltener Amphibienarten ist. Dies ist wichtig,
weil ein neues Schutzgebiet nur besiedelt werden kann, wenn das gewünschte Amphieb in einem Umkreis von $2$~km bereits lebt.
Zudem bietet das Freiamt mit den Flüssen Reuss und Bünz und zahlreichen anderen Feucht- und Waldgebieten gute Lebensgrundlagen
für Amphibien.

\section{GIS kurz erklärt}
GIS bedeutet \enquote{geographic information system} oder auf Deutsch \enquote{Geoinformationssystem}. Dies sind
Programme zur Betrachtung, Bearbeitung, Erstellung und Analyse von räumlichen Informationen. Es gibt verschiedenste Hersteller
solcher Programme. In dieser Arbeit wird ein GIS mit Namen ArcMap des Softwareherstellers ESRI verwendet~\cite{arc}.

\section{Ziel und Aufbau der Arbeit}
Zuerst werden die verwendeten Datensätzen beschrieben und erklärt. Danach wird aufgezeigt, welche Funktionen von ArcMap
verwendet wurden, wie die Datensätze verarbeitet wurden und wie schlussendlich konkrete Karten entstanden sind. Darauf werden die
Resultate vorgestellt mit anschliessender Diskussion, Schlussfolgerung und Ausblick darauf, was in Zukunft geschehen kann.\\
Das Ziel unserer Arbeit ist herauszufinden, ob in unserer dicht bebauten Landschaft überhaupt noch Platz ist für solche neuen Schutzgebiete.
Mit Hilfe von GIS wollen wir verschiedene Kriterien für Amphibienlebensräume miteinander verknüpfen und damit versuchen neue Biotope ausfindig zu machen.
